[
    {
      "id": 1,
      "question": "완료되지 않은 과제가 더 기억에 남는 현상은?",
      "options": ["파레토 법칙", "자이가르닉", "피터의 법칙"],
      "answer": "자이가르닉"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "긍정적으로만 해석하는 현상은?",
      "options": ["핑크빛 착각", "자아 존중감", "피그말리온"],
      "answer": "핑크빛 착각"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "러너스 하이로 느끼는 감정은?",
      "options": ["긴장감", "피로감", "행복감"],
      "answer": "행복감"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "경험한 것처럼 느껴지는 현상은?",
      "options": ["아하 경험", "미러링", "데자뷰"],
      "answer": "데자뷰"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "상대방 행동을 따라 하는 현상은?",
      "options": ["미러링", "감정 이입", "핑크빛 착각"],
      "answer": "미러링"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "많은 사람들이 따라 하는 현상은?",
      "options": ["밴드웨건효과", "디드로효과", "스눕효과"],
      "answer": "밴드웨건효과"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "페르소나는 무엇인가요?",
      "options": ["가상 인물", "물건", "동물"],
      "answer": "가상 인물"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "기대가 성과에 영향을 미치는 현상은?",
      "options": ["피그맨", "피그말리온", "필로마리온"],
      "answer": "피그말리온"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "샤머니즘은 무엇을 믿나요?",
      "options": ["초자연", "하느님", "돈"],
      "answer": "초자연"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "화수분에서 끊임없이 나오는 것은?",
      "options": ["사람", "쓰레기", "자원"],
      "answer": "자원"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "상징적 이야기나 비유는?",
      "options": ["알고리즘", "알레고리", "알레르기"],
      "answer": "알레고리"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "냉소주의의 성질은?",
      "options": ["긍정적", "부가적", "부정적"],
      "answer": "부정적"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "효과가 없지만 믿으면 증상이 좋아지는 현상은?",
      "options": ["플라스틱", "플라시보", "플라즈마"],
      "answer": "플라시보"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "푸른 조망에 적합한 장소는?",
      "options": ["바다", "사막", "산"],
      "answer": "산"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "현실과 가상 세계를 결합하는 기술은?",
      "options": ["드론", "혼합 현실", "3D 프린터"],
      "answer": "혼합 현실"
    }
  ]
  